Технология, позволяющая настраивать [[Межпроцессное взаимодействие]] посредством описания спецификация с помощью _языка описания интерфейсов_, что является своего рода RPC-системой. Данная спецификация указывает на то какие методы можно вызывать, какие параметры они имеют, в каком формате их следует вызывать и т.д.

На основе этих спецификация может быть сгенерирован серверный и клиентские коды.
Определение интерфейса должно находиться в файлах `{SERVICE_NAME}.proto`, который в будущем может быть использован для генерации кода.
Исходя из спецификации можно рассматривать сервис, как набор методов с параметрами и возвращаемым значением, которые могут как быть предопределены, так и определены пользователем.

#### Особенности
##### Преимущества
-   Высокая эффективность
-   Простые и чёткие интерфейсы и форматы сообщений
-   Статическая типизация
-   Кроссязыковой
-   [[Двунаправленная потоковая передача]]
-   Встроенные возможности аутентификации, шифрования и т.д.

##### Недостатки
-   Плох для внешнего взаимодействия
-   Поддержка экосистемы
-   Большие изменения требуют больших усилий в сравнении с другими решениями



Теги: #network #rpc 